\documentclass[12pt,a4paper,oneside,final]{article}

\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=2.5cm]{geometry}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\newcommand{\naslov}{Matematika 3 - Završni ispit (1. rok)}
\newcommand{\datum}{08.02.2013.}
\renewcommand\contentsname{Sadržaj}


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt}
\lhead{\includegraphics[width=250pt]{logo.png}}
\cfoot{\thepage}



\begin{document}
\title{\naslov}
\date{\datum}
\maketitle

Ovdje se nalaze neki od zadataka koji su bili na završnom ispitu iz Matematike 3 na prvom roku. Točan tekst zadatka nije dostupan. Ukoliko ga imate, molimo Vas da dopunite ovaj dokument ili se obratite na InfUniRi2 forumu (\url{http://InfUniRi2.org/forum}).


\bigskip  
\bigskip 
\bigskip 
\noindent
1. $ \displaystyle \int\limits_{0}^{\pi}\frac{\sin x}{1-\cos^2x}\,\mathrm{d}x $\\
\bigskip
2. $ \displaystyle \int\limits_{0}^{\frac{\pi}{2}}\frac{x}{\cos^2x}\,\mathrm{d}x $\\
\bigskip
3. $ \displaystyle \int\limits_{0}^{5}\frac{2x+7}{x^2+x-2}\,\mathrm{d}x $\\
\bigskip
4. Diferencijalna jednadžba: $ \displaystyle e^y\left(1+x^2\right)\mathrm{d}y+2x\left(1+e^y\right)\mathrm{d}x=0$ sa zadanim $y(0)=0$\\
\bigskip
5. Diferencijalna jednadžba: $ \displaystyle \left(1+e^{\frac{x}{y}}\right)\mathrm{d}x+e^{\frac{x}{y}}\left(1-\frac{x}{y}\right)\mathrm{d}y = 0$\\
\bigskip
6. Fourierov red: $f(x)=\sin(\alpha x)$, $\alpha = $ konstanta, $x\in \langle -\pi, \pi \rangle$\\
\bigskip
7. Nacrtati skicu grafa bilo koje funkcije kada je integral zadan u granicama:\\
a) $\displaystyle \int\limits_0^2$ negativan\\
b) $\displaystyle \int\limits_2^2$ pozitivan\\
c) $\displaystyle \int\limits_2^2$ jednak 1\\
\bigskip
\bigskip
8. Što je to nepravi integral? (definicija i objašnjenje)\\
\end{document}
